一人一個/幾個覺得好撚柒嘅簡體字

我先：稳（穩定嘅「穩」）
想國家穩定，政府推行嘅政策就唔可以操之過急。想行路行得穩，唔好咁易跌平衡仆親，亦唔應該行得太急。人做事，想辦得穩妥，亦應該三思而後行，一味心急就容易釀成大錯。

但偏偏，簡體字嘅「穩（稳）」入面就包含咗個「急」字。

All
除咗点

愛無心

其實應該轉一轉個標題：一人一個/幾個覺得特別柒嘅簡體字

国

够 唔知有乜意義

好似話「夠」同「够」本來就係異體字。只係漢字簡化嘅時候揀咗另一個「夠」字。

根本全部都好撚柒

廠 簡體 厂

重有冇？

乌鸟 你地分唔分到邊個打邊個

呢個真係點寫得出呀？

长
养
节
么
其實全部都好柒

广

企唔穏咁

呢個好型喎 最繁體字精髓黎簡化

重有尸（屍）。

同埋個「贮（貯）」字又點睇？好似特別空咗中間咁。

咁解咁講？
我覺得搞到好似字唔係字，符號唔係符號咁，好核突。

卫

占占占人
占占点
占点占

尔
企人邊都冇

爱 冇心點愛？

個「爾」字繁體都冇企人邊。

所有

汇丰
開間銀行，滙字冇嘢匯聚，豐字原本一倉糧食，得返一棵
大吉利是，次次見到都想笑

廠嘅簡體係我生平見過最柒嘅「漢」字

厂

头

強，强仲多咗一筆

我反而覺得個「强」字係簡體字之中最唔柒嘅嗰幾個。佢本來就係異體字，好耐之前已經有。

呢個又係柒中之柒。

根本全部都好柒

順帶一提，聽過有人話個「国」字好過個「國」，因為国裏有玉，而國入面有個或字就唔知做乜。但其實只有「國」呢個字先至有保衛嘅含意。國家，唔係就係需要人民嚟保衛㗎咩？

冇一個字係無辜的
同人一樣

唔好意思 阻一阻你
麻煩入嚟幫推
因為「暫緩」係一個好撚難聽嘅詞語

大家唔好以為「暫緩」係階段勝利 其實係暗地裡捉緊人 一定要盡早撤回！冇得拖！

唯一一個我鍾意嘅簡體字係個「泪」字。因為佢真係承傳到啲古字。但相反，繁體「淚」字就好似唔得。

唔係簡體，異體而已

離題

「駅」雖然係和字，不過轉做粵語嘅話應唔應該讀 jik？

驛

宪

成同宠字撈亂，變咗寵法

只 (隻)

不只一只支那狗
只只支那狗都係戇鳩

廣同廠一定有份
成個字企唔穩咁
人地日本簡化個廣字都識放返d野係入面（広）

入面完全無餡既廠 附合國情

日本字大把係咁。。。

講開呢隻字就諗起 後同后
夠膽死搵個完全唔啦間既字黎代替

全部
除左占占占人人人点点点

厂 間廠入面乜柒都冇

例如有邊啲字？

习(習) 真係唔知乜撚野字

明明有參考日本新字體
點解唔可以用「広」